\phantomsection \label{subsubsec:R603}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R603}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R603}{R6.03}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Connaissance de l'entreprise } % R603 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/196SWTd8-c9zZA7t2aYRi6LOOXr5w8bhfQ9-kl23Lqz8/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{11h}, dont 0h CM, 9h TD et 2h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{11h}, dont 9h CM/TD et 2h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 12h CM/TD et 3h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{6}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{8}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{8} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le technicien R\&T salarié ou indépendant doit pouvoir évoluer en
connaissant les grands axes du droit du travail afin de pouvoir
s'insérer sereinement dans le monde professionnel, mais aussi en
connaissant les aspect juridiques spécifiques liés aux R\&T dans la
mesure où ils imposent des contraintes dans la gestion des utilisateurs,
dans la conception d'un système d'information ou de communication, d'une
base de données, etc.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Repérer les grandes fonctions dans l'entreprise et se situer dans son
  organisation (technique, managériale,
  commerciale, économique\ldots)
\item
  Connaître l'environnement professionnel du salarié R\&T (obligations
  et droits du salarié) : étude
  d'un contrat de travail, d'une fiche de paie, règlements communs,
  règlements intérieurs, conventions
  collectives, périodes d'essai, ruptures conventionnelles,
  prud'hommes\ldots{}
\item
  Appréhender l'environnement juridique propre aux R\&T : étude de cas
  réels et concrets, responsabilité
  des fournisseurs d'accès et des prestataires de service, droits
  nationaux dans un réseau d'échanges
  internationaux, la sécurité des réseaux (ANSSI, directive NIS, loi de
  programmation militaire et OIV)\ldots{}
\item
  Appréhender l'environnement professionnel lié au RGPD : le RGPD et ses
  implications concrètes dans
  le travail du technicien RT (systèmes d'information, bases de données,
  sécurité, confidentialité\ldots).
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    Préconisation de mise en oeuvre :
  \end{itemize}
\item
  Etude de documents réels et à jour, visite aux Prud'hommes, visite en
  entreprise (service RH), intervention
  d'un avocat spécialisé dans les questions numériques\ldots{}
\item
  Intervention d'un juriste en entreprise R\&T, études de cas réels et
  concrets (FAI pour les professionnels
  sollicité par les services de police ou la justice afin de transmettre
  des données clients dans le cadre
  d'enquêtes ou renseignements)
\item
  Intervention d'un formateur RGPD en entreprise auprès des techniciens
  SI ou DSI.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.01} \textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.02} \textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.03} \textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.03} \textit{Participer à la formation des utilisateurs}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE622}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE632}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE642}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE652}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE662}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE671}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Droit du travail, FAI, \textabbrv{DSI}, \textabbrv{RGPD}, Droits utilisateur, Obligations légales, Marché. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

